德國前外相斯坦邁爾當選德國總統

AFP news agency ‏@AFP 10m10 minutes ago

#BREAKING Frank-Walter Steinmeier elected German president: assembly vote

AFD: nicht mein Praesident

如果我無記錯

德國總統, 其實同日本天皇, 英女皇一樣
都係象徵式, 根本無實權

實權係 總理到

咁點解要出多份糧俾個冇實權嘅人？冇實權佢可以做咩？

理行憲法

憲制危機個時總統可以宣佈罷免Bundeskanzler（總理）同Bundestag（國會）要求重選，亦都可以拒絕簽處違反基本法/德國憲法精神既法律